\section{解析ケースの作成}
\vspace{-12mm}
\begin{table}[H]
  \caption{\OFtool{interFoam}を用いた主なダムブレイクのチュートリアル}
\begin{tabular}{ccc}
\toprule
乱流モデル & ケース名 & 備考
\\
\midrule
laminar & \OFpath{damBreak} & 2次元ダムブレイク\cite{10006284036}
\\
RAS     & \OFpath{damBreak} & 上記の乱流モデル版
\\
laminar & \OFpath{damBreakWithObstacle} & 3次元障害物付きダムブレイク
\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
\vspace{-5mm}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{0.5\zh}
\item
OpenFOAMでは，付属しているチュートリアルモデルの中から解きたい解析
モデルをコピーして編集するのが，一般的な解析ケースの作成方法である．
\item
本解析の解析対象はダムブレイク流れであり，
二相流解析であるから，
カテゴリーは\OFpath{multiphase}であり，
ソルバーは\OFtool{interFoam}となる．
\item
  本ソルバーを用いたチュートリアルには，
  本解析と類似点が多い3次元障害物付きダムブレイク流れ\OFpath{damBreakWithObstacle}があるので，
  これらを参考に設定を作成する．
\item
  今回は，
  時間が限られているので，
  既に作成済みの解析ケースをコピーする．
\end{itemize}
\input{makeCase-1.tex}
